- Wareneingangsprüfung als kontinuierlicher Prozess
- Prüfanweisung basierend auf Lieferschein und Prüfplan bei Anlieferung
- Stichprobenprüfung der Ware nach festgelegtem Prüfverfahren
- Prüfergebnis wird in eine Datenbasis integriert
- Dynamische Anpassung der Prüfanweisung für die nächste Warenanlieferung
- Annahme-Stichprobenprüfung akzeptiert einen Anteil nicht erkannter fehlerhafter Einheiten
- Abschätzbare Risiken, geringere Prüfkosten, weniger Hantierungsfehler
- Anwendung auch bei zerstörender Prüfung, schnellere Verfügbarkeit von Losen
- Weniger Prüfpersonal mit besserer Qualifikation, motivierendere Arbeit
- Rückweisung von Losen hat Signalwirkung, Bestandsaufnahme bei Lieferant und Abnehmer
- Prüfanweisung als Vereinbarung zwischen Lieferant und Abnehmer für Stichprobenprüfung
- Fehlerhafte Einheiten müssen unabhängig vom Zeitpunkt der Entdeckung vom Lieferanten ersetzt werden